---
title: Преобразование hg-репозитория в его аналог на git с помощью hg-git
date: 2017-04-09 15:14:46
tags:
- repository
- hg
- mercurial
- git
- hg-git
categories:
- Git
- Linux
---
В университете нас как-то сразу посадили на систему контроля версий [Mercurial](https://www.mercurial-scm.org).

В последствии возникло желание попробовать [git](https://git-scm.com), и, по-возможности, перевести другие свои репозитории на `git`.

И в процессе гугления нашёл решение — [hg-git](http://hg-git.github.io/). Это плагин к меркуриалу, который умеет хорошо обращаться с `git`.

В [его описании](https://bitbucket.org/durin42/hg-git) на битбакете он хорошо описан, но я хочу показать лишь часть того, что он умеет, а именно: _на локальном компьютере_ перевести __hg__-репозиторий в другую папку, которая будет содержать _git_-репозиторий-точную его копию.

Попробуем установить и настроить этот инструмент на системе [Arch Linux](https://www.archlinux.org).

__Первое.__ В [AUR](https://aur.archlinux.org)'е есть готовый билд под именем [hg-git-hg](https://aur.archlinux.org/packages/hg-git-hg). Можем поставить с помощью [pacaur](/2017/02/21/Немного-о-pacaur-для-Arch-Linux/) простой командой:

```
yaourt -S hg-git-hg
```

Теперь посмотрим с помощью `` pacman -Ql hg-git-hg `` куда он поставился. И убеждаемся, что в `` /usr/lib/python2.7/site-packages/hggit/ ``. Этот важный факт запомним.

__Второе.__ Настроим глобальный конфиг меркуриала (файл ``~/.hgrc``). Допишем в конец секцию ``extensions`` и укажем ему «важный факт»:

```
[extensions]
hgext.bookmarks = 
hggit = /usr/lib/python2.7/site-packages/hggit/
```

Всё готово, чтобы приступить к преобразованию непосредственно.

Обозначим на компьютере папку с нашим __hg__-репозиторием как `hg-repo`. Считаем, что в ней мы сейчас находимся.

1. Создадим папку для _git_-репозитория, инициализируем в ней _git_ и вернёмся в папку с исходным репозиторием:

```
mkdir ../git-repo/ && cd ../git-repo/ && git init && cd ../hg-repo/
```

2. Создадим новую ветку:

```
hg bookmarks hg
```

3. Запушим теперь всё в папку с _git_-репой:

```
hg push ../git-repo/
```

На этом шаге важно, чтобы эта операция прошла успешно.

```
cd ../git-repo/
```

4. Работаем теперь в папке с _git_-репой. Переключаемся на ветку `master`:

```
git checkout -b master hg
```

После этого в данной папке должны появиться все нужные файлы.

Опционально, можно переименовать `.hgignore` в `.gitignore`, если вы их используете:

```
git mv .hgignore .gitignore
```

Собственно, на план-минимум мы выполнили. Дальше, можно залить на удалённый репозиторий:

```
git remote add origin https://<URL>
git push --set-upstream origin master
```

В последующем можно пушить просто через `` git push ``.

Вот и всё! Мы успешно преобразовали _mercurial_-репозиторий в его _git_-аналог. Удачного изучения _git!_
